\chapter{Разработка и описание конструкции печатной платы устройства}
\label{cha:ch_4}

Печатная плата выполняется на двустороннем текстолите \ttfamily{FR4} 1.5 мм толщиной. Все элементы устанавливаются посредством поверхностного монтажа на одну сторону платы. Обратная сторона используется для разведения проблемных участков схемы и исключения перемычек. Пустое пространство на плате заполняется <<полигоном>> заземления для повышения помехоустойчивости платы и снижения индуктивности проводников за счет образования распределенной ёмкости. Т.к. микроконтроллер \ttfamily{ATMEGA 328P-AU} работает на небольших токах ($< 1$ А) и напряжениях (1.8 - 5 В), то необходимости в расчете длины дорожек нет.